逾四成受訪學校 反對SEN津貼設限

葉建源（中）公布的調查指，有二十三間小學因轉制被削減班數、二十一間出現超額教師。（袁志豪攝）

【本報訊】下學年起當局每年會額外投放八億元，加強對有特殊教育需要(SEN)學生的支援，但教育局對計劃設有部分要求。有教育界的調查發現，由於部分小學在「新學習支援津貼」計劃下被削減班數及教師編制，影響教育質素，亦有錄取大量SEN學生的學校因津貼設上限，未能提供足夠支援予學生。

逾20小學因轉制削班

教育局規定，支援新制將按SEN學生人數及支援程度計算津貼額，並設三級指標讓學校以津貼換取常額教席，以二百二十萬元為每校可獲的總資助額上限。立法會教育界議員葉建源昨發表月初以問卷訪問七十五間公營小學的結果，發現超過二十間小學因轉制被削減班數或出現超額教師，逾四成受訪學校反對當局為津貼設限。獻主會溥仁小學校長王志聰稱，按該校SEN學生人數計算，資助額應達二百八十萬元，惟因當局以二百二十萬元「劃線封頂」，分薄每名學生可得資源。

葉又指，舊制下學校每班「加輔班」設一名常額教師，惟新制的三級指標門檻過高，部分學校無法保留原有教師，有學校則教學人員編制大受影響，葉批評教育局新制對學校造成「人為動盪」。教育局回應稱，絕大部分公營小學在新措施下獲得更豐富資源及人手支援SEN學生，現時約四百名「加輔計劃」教師可全數保留在學校編制內，部分學校會運用凍結教席吸納相關教師。

影響funding梗係反對啦